（川普贏戰役、拜登贏戰爭 ）民調專家：川普難再創逆轉勝奇蹟

美國總統川普與民主黨總統候選人拜登，結束最後一場辯論會後，均立即投入各州造勢衝刺，在拜登民調持續保持領先的情況下，川普陣營寄望再創4年前打破各大民調預測，奇蹟般勝選。不過，共和黨民調專家和策士倫茨（Frank Luntz）認為，川普沒有足夠時間追上拜登，即使民調再次失準，也「幾乎不可能」逆轉勝。

倫茨23日接受美國媒體CNBC訪問，針對當天的川普、拜登辯論會，指出川普在辯論會上勝過拜登，「但是這將不足以讓他贏得連任」。他說，這場「小勝利」，讓川普爭取到一些尚未決定投給誰的選民，並且縮小比賽差距，「但是最終，我想是拜登贏得這場戰爭」。剩下這11天不夠讓川普趕上拜登在全國和搖擺州的領先幅度。

他認為，4年前民調失準，但是當時民主黨候選人希拉蕊僅領先幾個百分點，這次拜登的民調領先幅度，超過任何統計誤差，而且，這次民調專家都謹慎得多。

他還指出，辯論會最後一個提問「若當選總統，在就職演說要對沒有投給你的人說什麼」，川普以批評拜登為何不適合擔任總統作為回答，有力但是調性負面，拜登則說「我是代表全民的總統」，充滿正面、積極性，是拜登得以贏得選民民心的理由。

大數據先係最準確

共和黨都有食屎專家

FC下好d, 華文新聞好易斷章取義

呢篇點睇，如果再唔準佢都冇得撈，梗係想佢準

“I hate to acknowledge it, because that's my industry — at least partially — but the public will have no faith. No confidence. Right now, the biggest issue is the trust deficit,” Luntz said in response to Baier asking how pollsters will fare if they are wrong in predicting the 2020 presidential election. “Pollsters did not do a good job in 2016. So, if Donald Trump surprises people, if Joe Biden had a 5- or 6-point lead, my profession is done

China Joe已經夠票

同你較早前開嗰個post好似嚟自同一篇嘢
都係嗰個民調專家

佢講野好撚矛盾

羽毛倫茨

2016年8月，法廣有文章表示「輿論普遍認為，特朗普大勢已去」，「特朗普民意支持率大幅下滑」，「民意已難以逆轉」[25]。2016年10月21日，有媒體稱「不少共和黨人私下裏承認大勢已去，他們說拯救特朗普日益低迷的選情為時已晚，希拉里將會獲得壓倒性的勝利」

Hot hand fallacy...

告急啫

拜登已經夠票，轉投當勞